見到有粒星不停閃，係咪超新星爆炸

有冇天文撚解答下

電腦大爆炸

就算係都可能係講緊幾萬年之前既事
人類真係好渺小

超新星大爆炸咁大條事
天文學家未發現你會知？

啲空氣太污糟姐，諗多咗

因為你係一個冚家產 旺角追到銅鑼灣

用觀星app睇好似係天狼星黎
如果係點解佢會係咁閃

宇宙啲恆星仲多過地球嘅沙
我地觀察到嘅仲要只係一小部分

air mass and atmospheric seeing
簡單啲黎講係大氣層折射率每秒唔同
一時光啲一時暗啲

諗好改咩名未

用肉眼，點分佢係粒星自己閃，定地球大氣因素令佢啲光時強時弱

原來係咁，thanks

超新星應該會好光，不過都要睇距離